笔记本儿

1.Bengü 女歌手2.iyi aksamlar/geceler/günlergece比aksam晚一些 iyi aksamlar晚上好 iyi geceler晚安 gün有日子、白天的意思lar、ler，约等于英文s后缀，表示复数lar/ler变化依据为被后缀的词最近的元音字母，例：adamlar（最近元音字母是m前面的a），bülbül（最近元音字母为l前面的ü）3.adam 等于man     adam一个人，一个男人 adamlar一群人、人们